長文。擔心香港未來

小弟我平時都會返下侍應pt
自然日日見好多人
閪客多的是，不過唔緊要的，工夫慢慢做就係
不過見到啲家長同中小學生做某D野就好擔心香港
例如小學生玩抖音
有一日見到個女既小學生好自豪咁俾佢老豆睇佢自己拍既抖音。
一個小學生，可以用抖音拍既片作為炫耀的一種
個下心入面，諗緊個世界發生緊乜事
中學生八個入黎玩pubg/王者之類既大陸game，可以只係講下:去個面執槍，屌你之類等等，正常社交，講下普通野一啲都無
又有一日，見到一家人黎食飯，兩大一細
個女大概5,6歲左右，無啦啦喊出黎，
個老豆就攞左部ipad 同一個公仔出黎問個女要邊個，叫個女攞完一樣就好收聲，細路女諗都唔洗諗就一手拎走部ipad開YouTube 睇
好嘆息點解香港人會咁管教自己仔女
諗返起雖然老母唔會俾我自由打機
中三先買第一部smartphone俾我
但係我好多謝佢，因為我認為如果唔係佢教嚴我(都會俾我去玩)，恐怕我都變成我眼前既垃圾
今時今日，人人都有一部smartphone ,日日可以接觸到既資訊，同以前比真係無得比，你可以上連登，Google, or 各大討論區睇
至於你睇咩野，其實後面玩big data 個班一定操控緊，睇YouTube 都有精準投放既廣告，但多數都係狗屎垃圾，如大清皇帝，乜撚九洲xxx之類
我想講既係，香港學生會唔會一代不如一代,而害佢地既係手機。點解個個都可以放任咁玩，會唔會係父母漠視手機既威力呢?
以前我學個生字，都要問下人，諗下點解要咁串，試個逐個拼音讀出黎。
而手機可以你search一個生字，就可以spoon feed你好多野，例如同義詞，例句，反面詞等
上面係其中一個例子
好似高學歷巴打講既深度思考，慢慢深度思考會被呢啲資訊毀掉，係由你細個開始做起，你話恐唔恐怖?
所以，有仔女既你可唔可以幫幫香港，教下自己仔女。唔好俾佢地接觸太多電子產品，唔係叫你俾仔女玩，無社交，反而俾佢地知有乜，可以樣樣都試下。我見過我補習既學生一休息就開twitch睇，發現佢原來老母唔俾佢打機，而佢只可以睇直播，之後扮有玩返學校同同學吹水，你話慘唔慘。我中學教bio個啊sir前排生左個女，
佢都話個女未上中學之前唔會俾佢有智能手機，至於可取不可取，就見仁見智啦
sorry for 1999

push

手機方便左但都同時摧毀左學習能力
我有左手機之後都懶左好多掛住打機睇fb

手機其實係可以用黎睇pdf ，google字典
不過佢功能定位其實係社交
我相信無一間電話企業會sell一部學習電話而大賣
你幾可見到電話廣告講呢啲

咁快沉底

真係好多父母，
啲仔女一煩佢地就塞部手機比佢。
打機打到眼都突埋。
兩個父母照樣喺度pubg。
同埋屌你手機邊玩到槍game架
生出黎根本唔係想教好佢
好懷疑係咪根本唔小心大左肚
之後一開始就話要生佢出黎講到幾好幾好
生左出黎自己又EQ低
教到啲下一代

00後已經屌10後

多謝10後幫推

睇大啲其實全人類都有呢個危機

手機真係電子毒品黎，我自己玩得多會覺得自己諗野慢左同難集中，要逼自己做運動同睇書

我相信大部分人用手機時間主要睇ig fb game
自控能力少d都會影響正常生活
尤其中小學生

好多垃圾資訊會kill哂我地吸收正常資訊既時間
遲早平均智商下降

推
推到更多有仔女既巴絲睇到
其他巴打幫手推

小弟做IT 經常用電子產品
其實電子用品 用多左
會缺乏自我思考 更甚係社交能力
好多時候 係有錢人做成既一個現象
佢地由教育入手 感樣佢地可以保障自己仔女
令更少下一代向上發展 突圍而出

所以我一日都係用4個鐘電腦

其他時間見客/睇文件/書

樓主 講得幾好 加油

多謝巴打
可惜個po沉左底

開po時間唔啱姐
Pish

thanks 巴打

兒登係咁樣
正經post無人理
J圖post大把人推

抖音

我都覺得，玩耐咗個人真係唔想郁

突然好掛住好假的肥仔

香港學生如果唔抖音，反而去同fd講下睇乜書，
或者仲有救